[攝影企業] Fujifilm討論區（18）XT20現正發售中

Fujifilm討論區（17）中幅新領域 Graphite添韻味

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&amp;message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣

13. X-T1 同 X-T10分別係邊
答：X-T1 比X-T10優勝地方
防塵防滴 日本製造 獨立ISO轉盤 獨立測光轉盤 特大EVF(0.77 X-T10得0.62)
獨立SD卡插槽(方便換卡) 支持UHS-II 有直倒 連拍緩存

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

報到

DLLM隻on9貓搞事都唔好1001呀

有無巴打想接手支全新XF56.2 APD?

有冇巴打報下邊度買xt20最抵？

原本用緊XT1 想轉XT2
見到XT20 平一截心思思想轉佢
琴日係日本見到有sample機擺左出黎
一拎上手...膠到，個質感同XT2 真係差一大截
真係完全唔會考慮
直衝XT2 算數

What price sin
行定水

Share 一下日本福岡日落圖

頭先對唔到焦個問題已解決左，原來我未擰實鏡頭
btw有7日比我試清楚部機,想問下 各位巴打有咩可以再試清楚，反覆試多幾次？

仲有野想問，琴日出機個陣冇買到個鏡頭保護貼（$120），想問下呢個價ok? 係既星期一出去貼翻。好驚鏡頭受傷

另外想問下有咩簡單清潔用品係必買？掃，吹氣泵，仲有冇其他？係咪星際買最平？

最後想問下evf 可以點清潔？ 好似有少少面油hi到上去，如果用眼鏡布抹會唔會花？
唔該各位巴打

洗唔洗咁驚死
相機買返係用架啦
要花都係遲早嘅事

你行一轉鴨記/星際就買得齊你講嘅嘢
同埋咩係鏡頭保護貼? 新嘢嚟?

補充：T1 + 16mm

全新未拎貨 我用埋個fuji優惠諗住儲里數咋

行貨 買6880 我想收少少水腳7000有無興趣
保養拎貨個陣開始計

巴絲點睇X-a3，想買黎拍片影相

諗住用幾年，一定要好錫住用。
鏡頭保護貼係店員叫我買，用黎放係/痴係鏡頭表面，保護鏡頭，成$120，琴日冇買到

唔係filter咩

定係相機個mon張貼

呢排百記8%回贈完之後有啲鏡仲平過水

新手留名

唔係相機芒，相機芒我痴左啦

鏡頭都有貼，咁大個仔都未聽過，用filter得啦

差個指柄

有冇相畀我呢啲新手學下嘢

同XT系列完全無得比
CMOS 唔係xtrans
認真玩既至少買XT20 啦 唔會後悔

通常買完機叫你add on 果D配件都係貴價水9你
之前買機買鏡都係咁 叫即場配filter 電池呀果D
明明出面買仲平過佢 特別係去旺角買既 行幾步第2間仲平

有無人要？無就自己用啦

唔係呀 個芒貼40都可以接受，我今晚搵佢問下120蚊個個係咩黎先
暫時未有相，用左一陣咋

鏡頭貼

好似戴con咁?

新手咩都唔識都岩？我怕轉機轉得快

上網睇啲xt20開箱文都唔係好正面

已all pay訂咗嘅我表示擔心

好唔好聽日打去問下百記個sales cut單轉xt2

有咩comment

新post留名

Xt2入手
多多指教

真係
成個質感爭好遠
XT2真係好太多

過來人
由XT10轉XT2
攻完頂係返唔到轉頭

聽日打去問下個sales啦

最後想問下evf 可以點清潔？ 好似有少少面油hi到上去，如果用眼鏡布抹會唔會花？
唔該各位巴打[/quote]

大可以照買
但買完後唔好咁多手去試X-T2就得

google幫到你

我都唔係好明
人地明明兩部都唔同階層
你有錢咪t2
無乜錢咪t20
唔講一部1萬 1 部6 千幾 就整到一樣咩
一定係整到t2 靚好多
其實影出黎差唔多
差別係同 t10 vs t1 差唔多

所言甚是

只係佢重手d 好渣唔少
男人一定鍾意xt2 多d
但加左handgrip 既xt20 都唔差

外殼質地同 evf 大細已經差好遠，當然成像上兩者係冇分別。

睇你想唔想分多4k 買呢2樣野
每人都唔同 有錢就攻頂
無乜錢就買住先 玩熟左幾年後買xt3 攻頂一樣

其實姐係讚緊xt2 內膽一樣

不過xt2 真係好吸引

已j😍

仲有乜好諗?

心水清

唔好講了 本身想買t20

Any 開箱？

啱呀巴打有道理，玩熟先攻頂

我去左showroom 渣過上手
無得否認 xt2 金屬感重好多
同埋手柄位幾正 好舒服
但t20 加埋手柄都唔差既
睇你要求高唔高
有人寧願4k 買多枝鏡 its about the lens not the body
Someone told me

都係嘅
鏡頭的確比鏡頭更值得投資

屌

眼殘
睇緊les miserables

幫大家諗到籍口
第時用完20 送比條女:0)
自己買xt3

冇人講下x100f?

岩岩百記入手

隻銀色好似靚左

幾錢？

用緊XE2買邊隻腳架好
2千蚊內

10199 送 64gb卡 副廠電 相機袋 mon貼

用咩鏡?

上星期買咗支思銳碳腳$14xx
0.9kg重, 負重6kg

想問下相機差電可唔可以用手提電話個種差法？會唔會傷電池/機？

即係差電器插電制 跟住用usb線差電

有冇巴打有xt20嘅手柄推薦

咪係MHG 果款 好舒服用左之後

xt20係咪配番xt10嘅手柄就ok
上網搵唔到xt20嘅手柄
thx巴打

xt-10 & 18-55
想出枝23.4去旅行/夜晚用 但要5k咁貴

已搵 但無人應

排隊 上面巴打唔要嘅放俾我

筆直有限咪23f2囉

想入手xpro 二手，淨機三千，買埋鏡應該要六千
定入xt20會好啲

利申：新手

咁憤世嫉俗 有無朋友現實中

Yes

有新買新，pro1 始終係上一代產物，講緊既係性能已經弱過 x-e2，何況係 x-20。

推翻上黎，我試過插過幾秒，部機著燈差緊，但係又驚咁樣會傷舊電池

X Pro 1個對焦好性感

有無人要支23 F2 連hood行貨？
買左半個月都好似無

連LH-XF35 hood

本身部機預左你可以咁樣差電，
如果你怕咪拎舊電出黎另外差

電腦差好慢，同埋拉條線好易拖跌部機
拎電池差又好煩，日日拎出拎入

你用返電話影相算啦

不嬲鳩差
用最方便既方法

聽説對焦好慢哈哈

唔該巴打先 咁我再睇下xt20啦

原來$120個舊 係uv filter ,佢話有保護鏡頭作用，值唔值120同用唔用得過？

對焦咁先係男人的浪漫。

pro1 由 launch 開始既慢對焦到之後經過幾次 firmware 大更新真係睇住佢有顯著改變。

我宜家係xt20 同xt2 之間爭扎緊
兩部都好似幾好咁
不過如果筆直唔多係咪都係xt20 好啲

自己決定
Filter 絕對有保護鏡頭作用
但唔多唔少會令相片質素下降
質素好，價錢貴既filter 就會令個影響減到最低
$120應該係最平最basic 既款黎
靚既牌子例如B+W 最少都300
你不如google 下： 我需要買UV filter嗎？
攪清楚佢既功能同副作用去答你自己條問題

其實佢好多問題都可以喺google搵到答案

So true

補充多最後一句
如果你支鏡頭係預會賣番出去既
就買個最平既長期上住佢唔好比支鏡有花痕啦
打算長期自用就自己想買就買

Tg canyoustfu

有 點連絡

留返幾千買多支鏡

Xt2贏個手感同個金屬body 但價錢差幾多

連拍buffer, evf size同refresh rate, UHS-II 雙卡, wr, 閃燈同步速度,
MIJ,

但casual 影x-t20 真係好夠做

想問一問多位巴打既意見，小弟我本身用開nikon機，有枝sigma 17-70 , 個問題就係我想買xt-2, 咁我應該跟kit set好，定買剩body加adapter好呢？？？

你想專業咁影 or 成日去雪地影
就買x2
如果你平時想玩下only 得閒威下
可以買xt20
有淨既錢就可以買多d accessory

好毒辣 呢家x2 由1萬4 跌到1 萬 都係幾吸引

唔好諗咁多啦
有筆直就直上XT2
唔好好似我咁由罪大跳槽去富士用XT10之後手多多拎咗部XT2上手撚
跟住就出事喇

喺肥花入左 14000 body +23.2 +battery+filter

用開5d3 好想metabone出倒ef auto focus 就正

係23 f2

total 14000定body 14000

一定係total , body 1萬到

唉 窮撚是罪

用focus assist手焦

想問下 如果要影人像 想影全身後面散景。係咪用mm35f1.4係最好？定有其他選擇 依家問左好多間都無貨

利申:窮jj新手XT-10

影人緊係用56.2

Fujifilm XF 56mm F1.2 R 56.2??

wesley衛斯理 大光圈35MM F1.6
見隔離post 分享, 400蚊有性價比高
不過金錢有限我會出56.2, 行多兩步就變左35架啦

想去少女峰果d 是咪xt20 上雪山會死？

想問下邊度有平靚正嘅濾鏡遮光罩買

上網搵見到瑩記好似幾乸脷，淘寶個啲可唔可靠

感謝

睇落幾抵屌

Dchome 巴打就話唔落大雪時影就ok

kit set?

有興趣 tg?

都話左body

天氣凍要注意啲電

另外都唔差在買xt2.....

有無tg

Add 我telegram : lihkgmh

全身人像 902

差4.7 k 係xt20 一部

90係好撚sharp 但散景個人覺得麻麻

係冰島完全唔覺有走電
帶左三舊電去，差唔多一日用一舊。
溫度係-5 ～1度之間
上冰川再凍少少

支33mm 1.6用左好耐
表示要基本sharp最少都2.0(影人[女]另計)
我覺得玩具黎講真係超曬班
利申：xm1

新手9影 不喜勿插

巴打係xt10?

肥花有人放緊一部23號買既XT20 $5000

都係個句 差個幾千蚊直接上top好過
如果幾千都咁憂愁 現階段唔多建議玩相機
儲多個錢先好過

Sor 窮是原罪 高山低谷

幾千夠我買多枝鏡
大家都係差唔多成像
睇你自己覺得值唔值為左好D性能同操控同埋平時影相既習慣先上唔上XT2
平有平玩 貴有貴玩

我都未有錢換機
繼續用緊X-T1 但亦完全唔會諗X-T20
手感外觀落差太大 始終二線產品
Budget問題既話 建議遲啲入手/二手/水貨
X-T2 >> X-T1 > X-T20

外觀控表示接受唔到X-T20

老老77 如果買xt2 可以玩到幾多年？

Feel 到巴打對外觀有要求

呢枝仲平 新手想淘枝玩下
35 f2都要2k5

起碼都4-5年啦

講緊用到壞/換零件？正常使用最少4-5年
如果講市場
以依家科技發展速度 個人認為約2年

因為我係新手比fd推入坑 諗緊攻唔攻頂

外觀冇咩所謂 我尋日上完毒氣室拎過2部上手 都覺得XT20唔係幾好渣
XT2個SIZE岩岩FIT到我手型 XT20就細左少少 突左隻半手指出去
不過都係等多排出哂REVIEW先決定 個BODY趺到10000樓下就可以9沖

我部第二水X-T1（fix左漏光問題既第一水）
sc過萬 荔枝皮都甩甩地但操作完全冇問題

行貨都企緊一萬
可以出耐少少xt20 都會再減多d
我試過上毒氣室叫職員加handgrip
其實xt20 都好渣手 但外型好奇怪

咁都3-4年黎緊頭 正

我買果陣都已經係$10,xxx
上個月頭入手

仲有一點其實好重要 X-T2個mon可以打側反出黎
方便打直影低炒 膝頭負荷可減咁啲

平到咁，我怕你買完覺得倒錢落海
始終一分錢一分貨
咁不如買啲戰鬥頭八羽怪玩啦
再唔係真係儲下錢買支35.4算啦

係 x-t2 其實mij 已經抵貴2-3k 再慳埋錢唔買metal grip 其實差唔多

XT20 MI咩

我係你就收支二手35.4算喇

唔記得講係XE2

用緊

Xe-2 係WR ?

得X-T系列先有WR 好似係

咁好啦 我上少女峰都無野
遲下再攻頂 留錢買鏡/配件

下枝target係56.2

起碼三四年，富士出晒名firmware support 好

我xt1 老友就話
不如買住xt20 先 真係想玩落去
就可以等xt2 跌下價再trade in 攻頂
費時3分鐘熱度

同埋正常xt20 係負十度都應該頂到
放係身邊暖住 電子無問題
就算比佢 都會買左xt20 先 係呢個moment
因為佢果時xt10 同xt1 差2k
佢直接攻頂

如果筆直有限係留錢玩鏡好啲嘅
下支想要長焦

X-T1出完成年先出X-T10
差價當然少啲
一買一賣再買X-T2
加埋洗既錢可能差唔幾依家直接買X-T2
X-T2會落價 X-T20同二手亦都會落價

一舊水試玩具

唉 以前有幫人補習一定唔諗直買 xt2
呢家又要養車供樓 好撚重皮費 我屌

巴打咁有米 又有車又有樓

屋企人買左 要幫手供
車就同啊哥夾份玩
好重皮費 所以幾千都要諗好耐
加上呢家專心讀書 無幫人補習賺下錢
一日未供完都唔算有樓

所以話咩買樓改善生活質素都係呃9人
食餐貴d既飯都牙痛咁款

完全同意

Canon ef to x mount 要幾錢， 想用canon lenses ...

覺得通常隔2-3代先會換新機

決定今日去買X-T20

部機理論上係可以support到兩個甚至三個gen
通常support唔到嘅係無窮無盡嘅慾望
簡單啲講就係屎忽痕

咁更加應該一步到位
如果當日冇買X-T1而買X-T10
我早換左X-T2

再講返先 有無人要支XF23 f2 ? 連原廠金屬hood
買左半個月only. 行貨

買完同我講

3300

新手濾鏡一問，各位巴打用番原廠定b+w

東京Fujifilm showroom 試GFX

皇者出場

已入手 X-T20 1650kit
本身想要1855但佢話要訂同埋唔知幾時有

如果唔係留返個錢裝修同搬屋我諗我會入手，我諗五萬樓下應該搞得掂。

Same ! 人大左無咁任性
裝修又洗幾十萬 仆街
屋企又要籌旗

巴打貼下相上黎啦
水定行

呢舊錢拎黎換過部 amp 好過。

轉頭先 返緊去
係broadway買

巴打xpro2同xt2兩部你地會點揀 好十五十六

兩部都有

講實用我會揀xt2

講味道我會揀xpro2

唔係對rf機有特別情意結既揀xt2

想買peak design 隻slide lite & cuff for xt series
會唔會多9 魚 晒時間

女朋友話要買相機
我想叫佢買xt10 + 1855
依家做緊咩價位
定係有better choices?

仲X-T10
一係X-T1 一係就X-T20啦

有無需要？

x-10
想問下襯XF35mmF1.4R定係18mm f2 r好d?
主要都係隨心四圍走，拍人，拍街景

35.4 焦距正中你下懷，但其實仲有支23.4 可以選擇

因為我人之外仲會有埋景
35.4係咪perfect？
有ching答好感動

想問下xt20係咪有反mon

新手想問下
fuji 無反通常係玩raw 定係jpeg直出？
同埋通常AF定係MF？

Mo

簡得fuji都係貪佢直出

咁通常定焦係玩af定係mf?
未玩過無反同定焦

我自己就用23.4影人&景, 35f2掃街, 旅行影景就1024
冇買35.4係因為果陣難搵二手, 同埋貪f2有WR

我有買slide lite，快拆好正。但有啲後悔無買粗果條，少咗個cushion位，掛頸無咁舒服

新手用緊X-T10
入枝XC50-230夠唔夠做？
純粹旅行傍身唔想出XF55-200咁貴

自己上Fujifilm Studio睇下2支鏡影出黎效果點
XC畫質接受到咪XC

差2000蚊到 唔差在上埋去啦 TELE 光圈有D細

2k再貼少少夠買到枝Samyang 12 f2

你自己都有答案做乜要上黎問
畫質既嘢向來一分錢一分貨

$$$$

想問23mm會唔會太wide?
我見35.4好似係影專寫咁，唔多影景，影景窄左少少？
想二取其一一鏡走天涯

一機一鏡一定係23 唔洗諗

但係mirrorless 用slide 會唔會好怪

巴打鍾意掛頸？

想試GFX

好貴

諗住黎緊去日本時去showroom試咋

好呀，唔該哂

x-t1都係配1855?

呢個係咩問題嚟?

GFX 拎上手比想像中輕，感覺似高階DSLR, 即D5，1D個D feel.

想賣走支鏡，有無人有興趣接手？
12號先買，連原廠金屬hood
行貨

放幾多？

我都唔知開幾多好

想問下lightroom同photoshop係唔係未support x-t20既raw

我有意但幾錢先
巴打點解放？支鏡唔錯

支鏡係正野，但我買支16.4 ，我覺得個焦距太接近所以先賣，個hood我早幾日先買

依家支鏡2手市價幾多？

我都想入手，但係而家支鏡咁新冇話二手市價係咩架，都冇咩人放
你開個接受到既價啦
個hood可以留，之後放35F2用

lm

我想連埋hood 放，如果賣3200合唔合理？

上埋手把可能重過d flagship 135少少，但大部分人都係話已經比預期輕，同埋上左手把之後打直拎都幾好握，快門制特登擺落左感覺平衡d

不過像素大好多，支zoom lens試影十幾張可以炒一半,可能唔習慣大像素果種要慢慢拎定黎影，但防震果支lens就開左vr的話落到1/60都唔炒

有 xm1 xt1 xt2
入完t2 就冇想掂過t1, 有冇人收留部t1 body
冇花ga

tg @andycarroll

SOLD左

用緊xpro2 23 1.4 想轉用x100f 輕便d 會唔會好不智

畫質兩回事黎

都知 但真係差好遠？如果好少放大聞相

師兄有冇用偏光鏡？

我知大家可能已經講到口臭
但我想問如果想入多枝wide鏡想影風景要入邊枝
已經有1855係手

samyang 12mm 手動對焦但夠平
fuji 10-24 暫時最wide 但細光圈
touit 12 菜頭但貴

用得Fuji都唔預聞相

入16.4啦 雖然唔夠wide
但光圈完勝
包你買完長插機身

有無巴打用緊xt20 評測any

睇你想唔想旅行時方便啲
1024可以影景之餘又兼顧到影人
光圈係就係細啲 (我亦都因為呢個原因考慮咗好耐, 結果上星期終於入手)
但支鏡有OIS support所以影夜景應該OK (我未有時間夜晚拎出去試, 都係上網睇sample)

下次旅行會1024加支35f2就出發

依家買xt2邊到比較平

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

旅行當然16-55 加枝23F2or35F2就Fit

我而家身在米國睇ebay，外國買鏡頭真係好貴....我又搵唔到2手.....

如果旅行用，我都建議10-24， 一枝鏡可影建築，風景，人文，街拍。加枝tele就足夠應付大部分情況

巴打t2 幾錢入？

1024 啦 除非你要影星 唔係都好夠用

1655影建築唔夠洗

咁呢層睇你去邊旅行 個人基本上都夠洗
可能我窮 去唔到幾遠

上個月入 12800

實情係1655好貴
一張機票錢喺到

fb gfx group 已經有 hk user

太貴啦 果舊錢=1855 + 1024 可能仲有35.4

咁貴架咩？我個時買好似7千5左右唔記得實數
1024買行都5千頭啦 淨低2千幾點買兩枝鏡

E 咁我記錯

1024 5千頭邊得

你分期？

唔係

早排百記問過5千幾
可能記錯 但印象中唔過6千

想直接買部X-T2 水

變得快過女人

自己諗
其實xt20 買埋hand grip
同xt2 差3千幾
但xt2 mij QC 實好好多
同埋渣上手既感覺差好遠

攻頂啦，橫掂可以一玩玩幾年
xt20 一年到肯定甩皮甩骨

街拍，同女朋友去玩既時候影下
35mm f2 WR
35mm f1.4
點揀好，兩支好似無咩分別

影女35 1.4

你岩 錫住玩 唔心癢 應該5-7 年再換都得

發夢 唔心痕

唉 唯有咁諗
巴打們 想問下 買水機要點check ？
Sorry 初心者 求解答

差六百幾點解唔買行？

其實係 點解個差價咁細

六百幾多15個月保養, 唔洗諗啦下嘛?

咁一定係行
好奇怪 批水竟然個價咁貼
姐係證明呢轉水貨既入貨價都ard 9k
減唔落

撚左部機幾日，暫時黎講都ok，iso 快門 光圈 ev ois 都調教正常， 連拍 慢拍 拍片冇問題， touch mon evf 正常,部機setting正常（出到水平儀比我），仲有咩野可以再check下

你買水？ ？

我想問下大家去會唔會去百記做分期？
係咪有暗價就做唔到分期？

我就喺肥花做分期
$11xxx body

肥花收唔收你手續費 ？可以做幾多個月？同埋邊張卡抵d?
Sorry 好多問題

肥花通常都會有手續費 最多咪24 去門巿問下啦

明白 得閒就會去問一問先
諗住R個女仔fd 去買 R多d 著數

有裡冇人知 XF 18mm F2R 餅鏡 幾錢

收charge
我自己買呢啲通常會分12個月
冇話邊張卡抵啲

負擔差好遠老老實實

換新鏡

講真我發現依家百老匯平買鏡過星際/dcfever

巴打係咪用信用卡d優惠？
我計落條數係百記做分期 除笨有精

唔係 ，無任何優惠都平過
我買xpro2個陣買埋xf23 f2 佢開價支鏡3000
後尾問左經理話做唔到，只做到3100，但佢送多舊原廠電比我補數

原廠電值400 如果係xt2
想問下d優惠係咪經理先做到

尋日問百記 56 1.2 現金分期都5950
肥花現金5980 信用卡6080

百記16.4 做6400 不過要訂

好似要經理批 我唔太清楚
總之個日買機總其4舊電
兩原廠兩副

原廠電我買水都要$430
真係貴到冚家富

去日本買多幾舊 平好多

係

係，祝自己好運

Check cmos有無光黑死點

已check 翻去double check

未必
我睇BIC, Yodobashi同LABI舊126S平均都要7000円
計返港紙都要差唔多$480
同行一樣

NP-W126S日本買都要6500¥wo

我岩岩計過條數

假設我做分期 18 個月 以10k 黎計
百記 豐澤 sunling 就免息免手續費
我估就要原價 同埋享用唔到d cash dollar 優惠
每月供556 蚊

如果先簽帳 享受cash dollar 既優惠
賺暗價（若有）再賺390 cash dollar 再可以用你現有cash dollar 作雙倍使用 1蚊當2蚊洗 （我有50 蚊 即係再拎多50 蚊額外優惠）
In total 賺440 蚊cash dollar
但先簽帳再做分期收0.22% per month 即396 蚊
cash dollar 就會抵消左佢
而每月供款則 578 蚊
但你賺多50 蚊 （若有暗價會賺多幾百）

咁真係好撚抵wor cls

大家買機記住r多佢一舊電 副廠電唔值錢，你開口問佢多數都比

岩岩係肥花收左支2手xf16
支鏡1月尾行貨黎
6200 連金屬hood同b+w uv

又買 巴打無限金錢？

其實我好憎加粒soft release
純粹個人習慣
不喜勿屌

算啦 每人習慣不同

賣舊鏡換部鏡姐，諗緊入唔入支56好

加粒野係好禁左，但呢粒野我都唔鍾意，初頭以為暗色d, 點知寄過黎咁鮮色
買左又無理由唔用

得罪講句，好柒

自己噴做黑囉

想問下16.4同23.4既size係咪差唔多？

pro2 + 35.4 死黑 arcos 。
[img]
22_8d3f118ede9467eebd920e4be3ec4804.jpg[/img]

咁夜都唔訓

16.4大d

pro2 定t2好阿
岩岩保險出左3200

一齊出xt2
保險？

早幾日係百記入16.4
6300咋喎
扣埋hsbc果8%都係5800都唔洗

旅保
跌爆左e2 但唔影響使用當後備機

xt10 18-55 around $6000

邊度平？

好似香港抵d ?

第三張

大陸仔出左比較 好似Xt20 黑色都幾靚仔

如果買t2 我應該買銀色

鏡頭既話 大家會買行定水

你有父幹啊嘛 買啦

平既買水 所有fd 都係咁講

黑色唔靚
那有父幹

香港人真係好肯洗錢

同你相反 之前玩過X-E1 買左銀色覺得麻麻
黑色正D

睇完個評測

係個TOUCH MON麻麻

X-T2 有枝棍易較D

我都應該買銀色水貨
有事既話去個旅行 買個旅保 返黎整算

平均每十人有一人身家過百萬

咁醒既

有其他網友話 黑色配fuji 鏡群好d

呃保險要坐監

保險包水貨機？

正確黎講係
呃保險比保險公司發現要坐監

你又知我唔係去旅行整爛

拎去富士報價就得。
問過只要唔係太舊 有零件 唔理水行都整
水貴啲咁解

唔夠全面 唔知firmware update 會唔會改善到

通常幾千好少搞你
我見人地撞車黨 呃成幾球
梗係比人搞

入去條LINK個FLICKR睇下先

好毒

巴打點解唔早少少講 好後悔唔R多啲神秘著數

屌早知唔睇
BTW條友日日去迪士尼架?

有冇人用梗xt1,又想要閃燈？
我想放左枝mk320，$400，有冇人有意？

呢d不嬲有得講價

咁耐都無x-t20 既巴打出沒
想睇下實拍

上flickr睇仲好啦

專鳩登入去影架啦下話

知道大佬

受唔起

Fuji 撚不嬲有禮貌

唔同啲on9腦郁啲就屌屌聲

唔好侮辱啲貓

而家邊到仲有35.4賣
間間都話無貨...

招牌動作

梳

新Fuji撚

有無巴絲用緊23 f2 / 35 f2?
有咩評價
鬼佬好壞參半

23F2係唔係近拍先有問題?
諗住用黎夜晚街拍

無記錯巴打係咪入左xt20

有35f2
平, 輕便, 有WR
掃街一流, 室內有啲窄
成像果啲我唔多評論喇, 因為我唔聞相

有三羊12mm
諗緊買唔買10-24好

有S12
已買1024

16.4

新人想問下。xt10個倒數自拍係咪淨係可以影一張？有無得較倒數10秒影5張？

校連拍？

鏡頭有光圈環影相果時後面個滾輪都無用
點解無得set黎碌iso
click入q menu好麻煩

利申xt10

你地會唔會放防潮箱？

準備緊買 有位一定放
香港濕到仆街
遲下去一個月英國 唉 好 麻煩

唔知你手勢同我似唔似
我自定義個到，最右下個個fn 就用黎set iso

單手操作都得啦，要set個陣，手指公底舊骨「銀」一「銀」
然後手指公就可以碌iso

唔好再提23 f2, 比人水左去買， 根本唔係35 f2既質素 要入就入35 f2啦

係，屌佢老味仲等緊百記番貨

想問下巴打們點睇xf 50mm f2呢枝鏡

如果入佢唔入56.2會否好不智

考慮緊xt20 有咩不足？？
fuji 搞軟件野硬係差緊d咁

post 上黎啦大師

其實你要求唔高 真係無缺點

比左錢？要等幾耐
同埋係咪新貨無得平

用信用卡比咗，因為佢個an pay回8%獎賞錢剩係做到2月28，佢話3月15前有wor

佢冇平比我囉9299之前聽巴打講中原好似88xx但冇乜野送

9299咩鏡呀？

無錢買xt2
xt20吸引之處都係touch 同價錢
所以想知多d關於touchscreen既野

其實用分期都好抵

1855

唔知呢家百記中原果d仲有無

打漏左 唔知仲有無黑色body only
見巴打15 號先有 咁我月中先去睇下

分期冇8%回贈

我訂咗銀色但睇睇下好似黑色靚啲

一定係56 老散

要速度 輕便 揀50

56真係好屈機

黑色係靚好多 sorry

post你老母， 自己入fuji group睇啦懶得再upload

都唔洗咁惡既

23 f2 都唔係好差姐

啲富士大師兄真係垃撚圾，小小野就咁惡

想買邊支睇你想買咩焦段啦，23mm (35mm)小廣角焦段比35(50mm)較萬用係事實，質素黎講兩支差唔多，外國有好多review 已經有得睇。 不過某富士大師兄踩到23f2 一文不值捧到35f2 上天，你自己諗下信唔信囉 一支二千幾蚊既鏡咁既表現都唔知佢仲想要求啲咩😂😂

已入56.2
如果收二手35.4 會否好不智? 同56焦距接近+56經已有大光圈
定係買個35.2會好d?
想影人像+吸多d景

XF23 1.4 ?

個 group 踢人走既

我係你就一係23F2 一係16.4

LOL

有冇師兄可以分享下xt-2心得～

小弟有xt-1, 升xt-2會唔會太傻

拿, 圖啊, 全部全開F2

35 F2, 最近對焦距離

23 F2, 已經唔係用最近對焦距離

呢張23再近少少

老實講23 F2 對焦一米外係ok, 但一米內真係比唔上35 F2, 一開始係你話35近拍同23差唔多, 近拍唔sharp, 兩支優缺點一樣, 而家圖都比埋你, 35 F2我睇唔出有幾唔sharp, 但23 F2未到最近對焦就已經soft左

當然, 唔同35比, 23個質素都算acceptable

我冇必要吹奏23, 但你話23同35表現一樣就肯定有問題, 仲有就係35 F2平過23 F2, 如果唔計焦段35 F2明顯抵過23 F2, 新手入定焦35會好過23, 至少可以玩埋近拍

一係你都出相黎睇下35同23近拍表現係咪你所講既一樣咁差, 咪再放埋啲唔知邊度既review

我從來冇埋過group啲野， 但你想入我可以幫手add你入去

真係唔明點解要做fanboy, 啲器材好咪好唔好咪唔好囉 你估真係富士冇爛鏡咩

一係企後 一係入23

你岩

Btw 何狗巴
百老匯係咪送原廠電加64 gb 卡 佢係幾多mb

我好彩用開果啲都算係咁

去左格價 真係間間連鎖店都唔同價錢 遲下去埋肥花 星際睇下先

周圍都無35 1.4行貨，如果去百記訂是否不智？因為百記staff都答唔到幾時會有貨
萬成有現貨 價錢差400到
利申: 問哂有係price報價既舖頭

試下問下細商場百記 有意想唔到收獲

我出去玩左xt20 多次
發覺手感真係唔差
金屬感比相多
當然同xt2 比差好遠

捨得買未

Sor 啊成個女人咁 因為我4月尾先去exchange
想諗清楚d先 費時因爲急住買 做錯決定

仲引人伏23f2有意思咩

同埋出左去格埋xt2 有d大行做到11000 可分期 有野送 真係唔錯

見到肥花有支35.4賣緊$2100

佢話check左全線

佢話第2度有自己咪跑少左數

去exchange就攻頂冇痛苦
去邊exchange?

信你啦富士大師兄，
你啲試相咁專業，專搵室內仲要影啲識郁既野
相同review 都比過你，人地大大個網頁,
你係唔信咪唔信囉
有人話過XF23 個近拍全開光圈咁樣食得屎，完全不值一提，
所以各位新手記得唔好買XF23 f2

去UK 實習一個月
之後Stay behind 會去Scotland, Morocco , Switzerland, Spain(Barcelona) , 波圖 , 仲有幾日諗
D景靚到癲

諗起去London旅行時啲嘢食難食到癲
好彩有Pret A Manger
下次再去UK就會去Scotland

咁撚惡又踢人

乜料？一黎就屌我引人中伏
用緊枝56 正路一係16一係23冇錯架喎
至於23F2係唔係伏自己去試咪知
定位都唔同又要引戰？

諗起去London旅行時啲嘢食難食到癲
好彩有Pret A Manger
下次再去UK就會去Scotland[/b]quote]
Scotland 一定要去isle of skye
普羅米修斯既取景地 超靚

群主清走d 成個月無開tg既人有咩問題

我下個歐洲目的地係Spain/Denmark

垃圾

個group唔係我開

不過好過啲人淨係識鳩up同屈鳩人

Dr.Strange巴打諗住一次過比定分期？

比就比得起 但感覺上分期抵好多 計埋通帳同埋3倍cash dollar 連贈品 （電同卡） 有機會平過出面細鋪

朋友話spain 玩6-10 日都得
我就未必有咁既心機 我可能weekend 係英國快閃玩2日

老老實實23 f2唔算伏， 買佢之前知佢咩缺點就得， 佢影景玩snap都夠sharp， 但講實用就廢左近拍囉 佢係比唔上35 f2表現好， 但個焦距實用好多， 我自己都放左35 f2同23 1.4 keep 23 f2

但前提係比人呃話佢同35 f2近拍表現差唔多所以先決定買佢，因為我用開35 f2所以expect 23 f2近拍唔會差, 點知全開近拍好似鏡片搽左vaseline咁

咁對唔住，係我衰衝動屌錯你

我去日本前都諗住買但唔知係邊買抵啲
等巴打報告

應該港行最抵第一批機 有行保安全好多

巴打食咩難食到癲要食pret咁睇唔開
倫敦撚表示其實好多好嘢食

垃撚圾咁大個人睇野唔用腦
講左兩支鏡近拍全開都係有問題，唔係一樣好呀
同埋兩者都有問題唔代表兩支鏡出問題個程度係一模一樣囉大師兄

柒頭35近拍有乜問題？ 驗左眼未？

第一次去果堆Burger & Lobster, Big Easy, Flat Iron, etc
可能我誇張咗 又未去到好難食嘅, 平平無奇囉
但Nando's呢間嘢真係狗都唔屌 試過一次發誓唔會再食
之後食咗啲高檔少少嘅Savoy Grill就ok嘅
但個人覺得點都唔夠法國 / 意大利果啲嘢好食

出張相黎睇下35近拍有乜問題啦喂， 你用把口影相架？ 垃圾 同隻含撚貓一樣， 叫人出相就叻， 人地出左就係度9up死撐

咁以上各點我完全同意
nandos......只係留學生要嚟緬懷下
法國求其個海鮮拼盤都屌打你英國 意大利好食得嚟又唔貴

巴打 倫敦撚平均食飯係咪要30鎊一餐？

聽講spain 又平又好食 又多米之連3 星
但小弟食唔起 成1-2k 一個lunch cls

咪比過你睇囉你失憶？ 定係又話人地影個啲唔信得過呀？
自己郁啲係到發晒矛亂屌人又話人含撚貓

咁又冇咁誇張
窮撚自己煮好平 出街食普通嘢十鎊八鎊都得
同旅行唔同講法嘅
你講起米芝蓮 成世仔食過一餐lunch
兩條友食咗兩百鎊 痴撚線肉痛到傻 等於食咗支鏡頭落肚咁滯

食好d都要20
£200 都ok la, 返到香港要食返同樣水準應該3k+

唔洗
我自己就好鍾意飲Pret啲湯, 都係幾鎊一碗 但就唔係全日供應, 再加多個沙律都夠飽
我覺得點都要食一次英式早餐, 食完你會好掛住香港嘅老麥

我住sydney street 好似都幾central 希望有平d野食 我住果到唔知有無平d

好 我 mark 低試下
影下靚相

唉 未捨得食米芝連 出黎做野之後再食 食得起就一鳩買左xt2

好大段唔引喇
Dr. Strange巴打你住South Ken叫近中心啦
我就鍾意去market 覺得咁樣搵食過癮啲
xt2 窮撚所以上年七月平平地買咗xt1

而家個post咩環境 一到係歐洲旅遊台一到係罵戰

又啱，喺london 讀書嗰時唔敢食咁貴，做野之後就鬆手啲

講起就停唔到口, 離咗少少題唔好意思

講返攝影
自己由Canon轉Sony再轉Fuji
一啲都冇後悔
因為用Fuji真係令我享受攝影帶嚟嘅樂趣, 其實好難得
難得大家都係用Fuji, 就唔好為兩支新鏡喺到互片啦
好好享受下攝影咪幾好
我又唔係鼓吹話一味喺到圍爐, Fuji當然仲有要改進嘅地方
Fuji冇爛鏡亦都係講笑咁講啫 (手頭鬆動的話一定會放走手頭支1855換1655)

人地之前po過都重po啦
你唔你連嗰少少時間都嫌懶呀嘛

佢之前出個「外國評測」, out fo 既
我都想睇下佢有咩近拍相學下野

留名學野

我影就sharp既， 人地影就soft既， 咁肯定係我支鏡qc出問題， 唔sharp都影到sharp 仲要出review果個係ken rockwell 呢條友啲logic

想問下依加xt2/xt20咩價位
點解會無？

你係咪打錯名
X-t2 body行 10500左右
Xt-20 body 行 6400左右

原本xt20係搵唔到 好唔人性化
黎緊去旅行諗住買部細機比女朋友用
canon m5定xt20 (求理性討論)

你肯定你個幾張35最近距離影？

點講點post 你都唔撚信架啦大師兄

logic 原來影響照片質素，你都真係巴撚閉喇

係Fuji post問一定答你xt20架喎

ken rockwell 個35mm f2 就有呢張相, prove 個最近對焦係soft

紅色係中焦位置, 白色係錶既位置
點睇隻錶都唔係中焦既景深入面

希望有其他相睇下35mm 幾soft

xt1 而家買唔買得過

Graphit edition?
我都想入手，隻色好似好好J。最抵死連hood都係石墨色

好啊 你地係咪有group tg
可唔可入谷 雖然未買

Sor 長命post 係咁
龍友出名有錢周圍去
所以你見post 內和諧過財經店好多

真係唔同嫁 exchange 同出黎做野之後再去既感覺
豪好多 唔洗就住就住 簡直開心好多
我要控住自己唔好洗得太多 獎學金唔夠用

M5 笑而不語

巴打幾時出自己d作品黎睇睇 想學野 影下壽包都好呀

呢度問一定係fuji

但都無得比 一個係旗艦私生仔 又多鏡群
一個係電子垃圾 搵余文樂黎賣廣告only

By the way , xt20 細鋪現金價已經由6680>6480
有d仲63xx 唔知真定假

多謝你咁辛苦畫幅圖出黎
不過其實隻錶玉其實係會有厚度，個景深唔係條錶帶個到。

我問個friend 拎返支35返黎遲啲影個comparison 啦

做咩要比你睇？lol

咁都仲唔係對錯焦

你真係影先好 唔好做屌admin屎忽喎

唔知係咪原廠，要機到個日先一次過拎

我今日有間話送原廠
有間話送副
心諗你會咁好死送副廠？

應該快卡90 read

留名等睇你專業測試

Xt20配35會唔會係個不錯選擇？

想問下肥花鏡頭館啲用家心得信唔信得過

機未到已經想買多枝鏡

涅盤巴打，想問下1655啱唔啱新手玩？

新手玩住18-55先吧啦
始終16-55真係重唔少

早知當初唔好咁心急買xt20+1855kit,一野屌落去xt2+1655咁樣就真係一步到位

慢慢黎啦 1855 2手好搶手聽講 你玩悶左再轉都未遲

我都係得把口，哪有錢

有獎學金 加油，但應玩都要玩

冇話新手啱唔啱玩
有錢又唔介意佢個size咪即管去馬

都唔會下下捱面包 難得去到 一定要食下地道野
我同學去食米之連3星 早左半年book 痴撚線公司
有錢多好

比人踢走左就無謂再入
我認我唔 active

agree

聽你講到咁勁 好想睇下咁姐無相咪算囉

X-Trans vs Bayer Sensors

petapixel有篇文分析X-Trans

之前xt10先係3680 xt20大把 potential 跌價

係啊 佢出左1年半到咋 但xt10 係定價果時已經平左900蚊到
所以 我估xt20 一年半後都係4千零蚊呢d水位～

新手買xt20係唔係應該買kit lens，聽講支kit質素都ok，但係如果唔買kit買支35mm 1.4會唔會好不智？
利申想試下玩街拍

完全唔會 35.4靚咁多
只係對焦慢啲啲

因為我唔夠錢，所以現階段只會買一支鏡
冇得變焦會唔會有問題，如果街拍黎講？

Canon換Fujifilm
整套70d 17-50f2.8
T116 50.8stm 換出換xt20 or xt2?
上個月去日本拎住咁多野好重

掃街一支35夠啦

想轉會，誠心一問
Xt-20同二手xt-1
兩者點揀好

如只求質素 35.4遠勝
18-55只用黎過渡性質

XT20啦 雖然X-T1靚仔好多

想問下Xt20有咩可取之處

除左樣 viewfinder WR
其他都完勝

冇乜所謂啦， group入面講leica多過講fuji

仲考慮緊xt-20 加枝23.4定16.4買好 主要影下景同星

唔跟kit 鏡買係咪唔抵 岩岩先諗住轉會

由師兄你把口講出黎 好有希噓

1855 聽講好撚抵

如果想拎上手試係咪得銅鑼灣showroom有？

唔算差既kit鏡 但有筆直當然有更好選擇
如果轉會成套換，直接xt2+1655啦

用緊16-55表示
俾我再揀過既話 會轉曬定焦
56.2+35.4/23.4 再有閒錢買埋16.4

定焦
日頭街拍用xc 16-50 ，輕、平、夠wide，質素絕對唔差
特寫、暗就定焦

岩先上左肥花同星際
Xt20 confirm 63xx
先賣左一星期

點解全新35.4 咁難搵
一鏡難求

算啦
35.4你搵到二手都算好彩
仲想全新

呢個都係， 有時唔想追萬幾個unread msg

好似冇咩人用55200同50230
係唔係冇咩人用

55-200超值， 好夠sharp, 50-230補焦距ok

講真長焦係會少人用， 用既多數影人， 影人實要大光圈， 自然會入50-140， 所以咪少人講

去旅行既就多數入55-200

新手入XT20好唔好

成班喺到扮新手問入邊部機好
根本你地問得自己心入面都有個答案
只係差我地班用家講一句做initiation等自己個心好過啲咁解

其實你老婆 你女朋友 你老媽子都係咁

hold住部xt1 hold到xt20跌價先入

我係富士55-200推廣員，請問有咩可以幫到你？

可以返到轉頭咩

駁唔到

屌手殘

人性如此

想請教下各位, 想入XT-2, 有咩鏡推介? 定鏡係咪35.4?
再WIDE D有咩推介? 想搵FF 35MM左右, THX!

23.4

根本就唔值6999

最後入左Xt20-加18-55玩住先

其實所有電子野一出都唔值
因為一定會跌價
如果佢唔值6999
咁xt-2值唔值12580

X-t2 連kit 13000

當然唔值個價夠買FF
唔係挑機 (ex xt10 & xt1 user)

已入手 ？

你又錯唔晒 我都覺得1萬2唔平
但夠錯入ff 咩

係邊到入手啊伙記

未呀
應該6月先買

Canon 6D body 8千幾

聽日入xt2 kit
見到fujifilm鏡群啲價
有啲驚驚

唔怪得我班canon fd 聽我問佢 11k vs 7k意見
佢笑撚左 叫我冷靜d

唔洗驚 逼自己搵多d 錢

二手A7II最平見過$8000

同價位有a7ii, 6d, d610, d750

講對焦xt2羸曬， 講畫質xt2係輸但唔會輸太多， 講操作講手感睇你鐘意analog定pasm， 講樣xt2應該羸開巷

不過我都覺得而家個價太貴， 九千至一萬就接受到， 我係外國特價買加退埋稅九千左右入

但6D 係2012 年產物 都5 年前

巴打9 千呢個價好撚抵 如果係呢個價位 我已經不問價入市

講樣其實我覺得A7II都唔差嘅
論操控, 習慣咗富士就唔想返罪大
但有樣嘢想富士改進就係wifi過相, 呢方面真係罪大做得好啲 (利申: 有RX100M3)

貴唔貴見仁見智, 我肥花body買就萬一蚊

不過xt20 算跌得快 明明 幾日前都仲做緊6680 呢家現金價6350 希望2個月後低見5字頭
利申：乞衣

呢家都係差唔多
但xt2 既操控好正 dial lock 好爽

利伸窮撚 手持xt10等跌到咁上下先入

留名睇你兩個月後都未買到機

Diu 我4月29 飛 一定要買 除非佢起價姐

夠用就得 不如係攻頂啦

呢家我好似車台個1137 狂人 日日話出車 出左兩年都無出

跌得咁快水機定行機

佢個wifi成日連唔到， 連左wifi但開app連唔到相機， xt1果陣冇呢個問題

岩岩入手xt20 3修

Xt2 同xt1果時第一批一樣勁多問題
又熱 又黃mon 呢家果d 應該先好d

講下用後感 d手感 操控果d

行 但現金價 無得分期果d

岩岩買 過2日拎岀街影下先
但手感真係麻麻 本身我隻手已經細 部機真係握得好唔舒服

我用XT10時都快過XT2

同我個dream set差唔多

xt2 + 16 + 56 + x100f

a7rii + batis 18 + fe55 + 90 macro

em1 mk2 + oly 300 + pan 100-400

嗚啊

考唔考慮買返個MHG-xt1 metal grip 可以加大手把位 又可以加返快插plate 再置中個扭扭位

*xt-10

xt2 要kit定35.4好?
kit就12580
35.4 就10580+3350仲要係水鏡

EM1M2個價錢

冇所謂， 橫掂而家冇閒錢買

APSC同FF 都冇咩好比 自己覺得OK就得
以前用D5100 就會好想上FF 跟住4年前入左部X-E1 之後出左部6D
都係X-E1 陪我既次數最多 始終重量問題 自己又唔係搵食
次次想去影下相 諗到拎部6D出去就會唔想拎 都係拎返部X-E1

部6D 玩左2年10000SC都唔知有冇 賣返出去入X-T2 加枝1024好過

唔係返工搵食拎咁重既機真係痴撚線

有冇巴打去日本會去睇二手機鏡睇足一日

肥花 $8250

咁抵wor 百記做緊92xx

現金價黎 我問蘇記$8650 用渣打卡有回贈應該差不多

見到有人買住sony 都入fuji
心裡卻是難受
笑到仆街

琴日先買左支 3400

呢個價

咁有冇野送啊咁抵 諗住今日買

我琴日都係肥花買8490 點解你可以做到8250

N記FF用家想問
雖然知Fujifilm都係玩直出為主 但想問出埋raw汁相會否不智
另外想問3枝長焦鏡 50-140 55-200 50-230你地會點排 (50-140價錢差成截 但對大光圈有情意結 ）
暫時組合想係xt2+50-140+23.4
主要想影風景同snap 間中會影人

有咩送

fuji顏色靚係因為xtrans色準， 所以佢啲raw既色都討好過其他廠既raw, fuji玩直出只係因為佢jpg色靚，唔係因為佢raw廢， fuji dr同sony差唔多， 但color noise比其他廠少， 後製拉shadow加nr易過其他廠， 但highlight方面就差啲, 只可以話執fuji raw輕鬆啲少幾個步驟

但一個問題就係lightroom解fuji xtrans raw唔掂， detail位唔夠sharp, artifact又比較多， 但而家iridient出左converter, 可以將xtrans raw轉dng, 再用lightroom執就冇曬問題

謝巴打 連唯一問題都解決埋 真係可以去馬
Btw 咁用ps要唔要用converter轉

原來有得咁樣玩 我成日就咁lr 執就算 效果真係麻麻

16-55配xe-2,頭重尾輕玩法

要啊， 可以咁玩法， 先入相，揀好曬相， 等到要執相先由fuji raw轉dng

個converter仲係beta, 但so far so good, 轉完dng一樣可以係lightroom套機身film profile, 你用mac既iridient直頭有standalone程式可以唔洗轉相就執到相

fuji raw轉dng個file size會變大， 因為解左壓+抽返啲detail出黎， 所以最好唔好轉完相先揀相， 要養成揀相刪相既好習慣

另外photoninja都ok, 執相表現好過lightroom, 但要用返lightroom最好都係用iridient轉dng

想問下各位c兄，小弟剛剛係show room 試完xt-2. 現左陣Evf, 發覺隻眼好累。

想問下第一次用evf 會係咁？

應該同睇mon 差唔多

大家通常睇mon多定evf? 可能入而showroom光管整到係咁閃...有影響

但見個evf都好光，影出黎mon睇好似會under左，係咁的嗎

同埋玩過xpro2 見evf zoom lens唔會放大，得個格宿細，xt2都會係咁？

死黑炒 iso + 閒爛鼻。

應該係閃閃下問題 無聽過人話用evf 會眼痛

感謝

邊到？

你下次再係百記果d試下

跪求

肥花個網寫有貨，定係個網啲貨量係唔準？

睇返今日去SHOW ROOM到試D相, XT-2, XF35MM F2 R WR
F2.8 1/200 ISO200....點解放大1比1咁睇,好多磨沙....
是否落了FILTER?

THX!!!!!!

你又唔插卡post相上嚟
點答你呀大哥

冇圖講乜都冇用，純文字根本唔知你噏乜。

想知3400邊到有
肥花我聽日都會去問下有無貨

SORRY各位大佬,岩岩RESIZE緊

用緊x-t10 +18-55mm
發覺景深好唔穩定 成日都好難拎遠景blur d
想問除左set大光圈 移近個主體之外
有無其他方法可以令個景深對比大d?

各位大佬,請指教

我都唔明呢到咁多人ＰＲＡＩＳＥ支３５都冇支係手試
有個柒頭"衣冠禽獸"話出相試啦點知笑撚死人
HANDHELD 室內影隻貓, 我都未見過人試SHARPNESS係影隻識郁既貓架 真係仲柒過隻貓ＳＩＲ

XF35F2 近拍, 放腳架2秒自拍倒數

比埋XF23F2

Xt2 23f2 ok la

好唔錯wor

唔驚比人屌？

冇人話支鏡好唔掂， 係你本人柒先比人圍屌

前兩日去左big cam試玩GFX
拎上手感覺都唔錯, 同拎旗艦單返差唔多
問個staff到底有無人買, 佢話好多人試同睇, 但未有人買, 因為好貴

咁我揀35

性價比35真係高過23
但23焦距亦更方便掃街
所以唔好嘈啦好嗎
影相主要靠機後個攝影師
唔係單靠枝鏡

想放xt2 9月頭買 街貨 冇花冇問題 有冇人有興趣？

開左顆粒？

連鏡幾錢

屌你個垃圾
當時有人提議買XF23 , 你就講到支鏡一文不值，淨係個近拍就收得皮
而家就係到兜
相都影埋比埋你睇， 仲唔撚認衰

好心你啦師兄

冇講過邊支好過邊支
但兩支既近拍全開都係有問題

係咪較左啲咩現具mode之類？

水貨x-t2買唔買得過？

想問下現在xt1(銀機水貨）賣到幾錢？有無3000蚊，用左就1年，想賣左佢換XT2

見識下啦，試機試鏡係用貓黎試架炸

不過大家咁話， 我都未見過人試sharpness係用張放唔平既餐牌黎試

未聽過話試機試鏡唔可以搵動物黎試，有大把人最鍾意放大黎聞 d 貓毛狗毛 d texture。

技窮貓sir二世
張紙同sensor 水平就得啦你咩logic 呀

使唔使quote 返你踩到支XF23 一文不值啲post仲有屌人推介支鏡既post?
自已柒就認左佢啦

我有興趣 幾錢

水應該無啦 人地全新水先36xx
差6 百會唔會買舊野

全新水機X-T1賣3千6?!
上price都係5千幾咋喎

係咪講錯XT10個價?

Sor 眼殘睇錯

想問大家平時影snapshot 用關咩sitting??
利申用緊xt1+18-55

肥花,
呢個價入35.4好過入23f2, 無懸念

Setting
你係講緊film simulation?
呢樣好主觀
通常我用classic chrome / acros / PNH

唔該哂

23f2 張餐牌好似打完飛機抹晒d精落去咁

巴打，講緊soft唔soft出張直出好嘛？

如果枝18-55kit玩厭
再買枝23.4長插掃街 間中影下人同夜景
加多枝Samyeng 12影下星同埋大境
呢個組合師兄們點睇？

影大景建議用1024

巴打用咩film simulation?

10-24我怕光圈唔夠影星
同埋butget有限

岩岩上一上10樓試左xt2 同xt20
一拎上手 xt2啦 唔洗諗

似係用咗VSCO

其實支23f2近拍好soft 就真係影張相就知，都唔知兜乜鳩。自己睇下最近對焦距離個張（上圖）同拉遠左個張（下圖）分別先啦。

支鏡一般黎講都ok既，但如果你用過其他定焦咁佢就無乜吸引力咁解囉。

其實冇人講過支23f2 近拍唔soft lo
不嬲都係講緊兩支Fujicron 都有近拍全開質素下降問題
跟住就比人屌話厄人，話支35完美冇得比
個垃圾衣冠禽獸又叫人出相
好喇出完相成班友又係到轉移視線唔肯認衰仔

算鳩數呢度啲人選擇性失明

支23近拍係soft 到唔可以接受，你又拉埋支35黎講，兩支近拍問題既程度相差遠撚到仆街。
你出個4張相就睇到兩支既分別。23全開個張全張相好似一日打十次飛機打到眼矇咁，張35仔細睇係有問題，但個程度差好撚遠。
早排叫你出相你出張out focus 既錶相出黎，衰左之後句句寸柒柒，唔屌你都唔知屌邊個好。

你都on99
指出個有問題存在
會比人屌返轉頭話個問題唔係好大姐
支23 across whole frame 都係好soft
支35邊位sharpness 同變形都係好差
當然你會話近拍影嘅細野center sharpness 重要啲, 呢點我唔否認喎，
咁就唔可以拎埋一齊講？一定要吹捧支35？
唔通真係富士冇爛鏡咩，咁都要做fanboy
原句比返你呀

我就真係唔知一日打十次飛機係點啦阿哥
又講個張相，
隻錶相第一唔係我影，第二係唔係out focus 你點肯定?你知隻錶幾厚？你係神仙？

又多一件垃圾

( Show Blocked User - MC煎 )

好怕呢類又要死啄住人唔放又要死兜爛兜無撚謂謂。

幾時有講35枝F2 係神鏡
唔係只係想講枝23F2問題比較大咩

一場巴打我開門見山同你講， 以你既標準呢個post所有人除左你本人之外都係垃圾，我地影貓你影餐牌， 大家風格都唔同無謂嘈落去啦， 大家揸個手再見亦是朋友

咁佢真係拎23黎當飛機杯， 有精係好正常

come on james
擺明誤會啫 何必呢咁多位師兄

真係
攝台齋講器材唔理相都算
而家仲要嘈到死啄住人唔放
咁樣好咩

屌你focus到咁近啲字上面朦下面清都左右都out fo下面餐牌邊位都曲埋都叫水平

我係踩23又如何， 佢個close focus直頭係缺陷黎， 35最多咪叫普通表現， 但23貴又貴過35， 推35都唔推23比新手啦

係你拎35做飛機杯ja
從來都冇幫過富士兜啲咩野，
柒頭
仆你個街上下左右都變撚晒形呀，又唔見23個張係咁

何必呢？ 又罵戰

有冇23.4師兄分享下

一開始又係你講到23係神鏡推薦比人，之後先有巴打話入35 f2仲抵。
23 f2 soft係事實, 35 f2近拍好過23 f2又係事實。你點死頂都好，都改變唔到，唔係你死頂都冇咁多巴打等睇你潑婦罵街。你叫人出相，人哋出埋比你，你又屌9人唔識試鏡。
深潛吧啦

嘈成咁 拋下磚啦
X-T1 直出

正好多

左下角咁黑既 ？ 天氣問題？

死黑 arocs，xpro2 + 35.4，今次去東京 35.4 出勤率多過 10-24。

咁死黑

default左DR100
新手唔識影相 傷眼勿插

Body

唔知價 9500？

其實我堅持係因為我真係影相

我買23同35都係為左三樣野， 一， 對焦速度， 二， 畫質，三，close up夠近

我買佢主要係為左影隻貓， 對焦速度佢就有， 但一close up就好似眼花咁， 佢唔同35， 35要極近先開始對畫質有些微影響， 但23仲要唔係完全close up, 只要一米內佢個畫質就開始降，降到最近對焦距離直頭係唔用得， 要收到f5.6先開始接受到， 但收左光圈入黑快門又唔夠快去影我隻貓， 咁我買支鏡返黎姐係廢左

我唔興玩pixel peel, 但呢支鏡個問題直頭係缺陷黎， 35果個close up唔係side by side咁睇根本好難發現， 亦係我唔覺佢有特別問題既原因

如果有人（可能唔少新手）係度揀緊23定35， 最後聽左佢講以為23同35差唔多質素而買支23， 發現同我遇到一樣既問題， 咁就姐係倒錢落海

直出影景shadow同highlight都-2是常識吧

小心含撚貓......

幾時講過35完美， 做乜鳩啊佢 被害妄想？ 我最近連鏡都放埋啦喎

已經衝緊入黎， 岩岩係街口撞到佢一邊大嗌死黑一邊跑緊

有咩問題，哩個係fuji討論區，本身定位已經係器材討論區。當然，你都可以話要討論fuji d相，無人阻止你繼續討論wor 你可以分享你嘅作品，我地可以繼續討論支23f2有幾咁不濟。

我個時主要影人連景
shadow highlight呢啲後製拉到嘛
經LR拉同機內做setting差別應該唔大？

討論下點影靚相咪仲好

冇影響， 機啲setting唔影響raw, 不過fuji機under好過over, fuji啲highlight位保留得唔係幾夠

23f2 好明顯soft 左 屌

佢真係玩鳩新手，第一支定焦叫人入23f2

如果我係新手第一次買定焦就真係俾佢玩死，買支23f2返黎，真心喊出黎。
記住，新手第一次買定焦，35.4必須考慮，其次先到其他。
利申：新手

點解唔考慮 23f2?

如果將 35.4 同 18 f2 放出去，剩返 10-24 同 55-200，如果加多一枝咁 23.4 同 16-55 f2.8 兩枝之間各位會揀邊枝？

冇人明我地班fuji撚由當初23.4已經開始嘈要支輕便啲既23， 到左23 f2公佈我地幾開心以為會出支35 f2咁水平既wr鏡， 啲人大手拋售x100t, 點知出左黎呢支野close up殘廢， 作為隨身鏡冇close up想話相機食先都影到抺左精咁， 下下收光圈打燈咩

見有巴打話佢close up其實同35差唔多我先抱住希望去試， 仲話同35差唔多喎， 真金白銀買左支鏡， 點知

你話100%聞佢邊位corner位就器材撚姐， 而家縮圖都睇到佢soft就唔係我地吹毛求疵啦

咁睇唔開放35.4？

你影開咩先

btw你入16-55咁你成set野入黑就收皮， 同埋我對16-55冇太大好感， 23.4好啲

唔洗理佢啦

南區巴
你係咪都入xt2

係呀 聽日入
Kit set先

2.8入夜都勉強用到 推iso石膏手
個人就係23.4換入16-55
雖然真係重 但畫質都高
俾我再揀 唔會入23.4會入35.4加56.2

不如諗下點解考慮23f2，
你想街拍，輕便街拍。 啱用
你想街拍，快速街拍。 啱用
你想影景，輕便影景。 啱用
你想要FF35mm視角。 啱用
如果滿足到你所有要求，咁就買啦
你見到街貓，想closeup 唔啱
你見到野食，想closeup 唔啱
你見到小物，想closeup 唔啱

講真，輕便鏡好多時候都係為咗隨身，隨身好多時候都影closeup，哩支鏡隨身表現差會影響體驗。不如買支35.4啦，雖然現狀為一鏡難求。

所言甚是 講到尾都係睇用途
街拍對焦愈快愈好 23.4對焦都相對慢

35f1.4對焦都唔快架

冇錯 但空間感亦大過23.4

好啦，決定入xt20加35.4

一機一鏡，街拍應該夠用？

問題就在於街拍好多時候都係泛焦拍攝，
通常m mode 無限遠咁影。
哩個時候23.4嘅景深尺就大顯神威，直接扭直接影。
當對焦都唔需要嘅時候，支支鏡都一樣快。

跟住35.4係XT2度其實對焦速度可以接受

加油尋找35.4啦

23.4

發現自己幾鍾意close up, 冇close up既鏡對我黎講同殘廢差唔多

xpro2 acros啲grain真係好正

我又拋舊爛磚

35.4 closeup

死黑

巴打去邊到買 行定水

大家通常幾時拎部xt 系列出街玩

灣仔dc 得水賣咋佢
近我公司附近

掃街或者旅行囉
但我上年去英法冇拎, 拎咗RX100M3
擺喺褲袋幾時想影就即刻抆出嚟影

本身想買部rx100m3，但手感仲衰過fuji部即棄相機
放棄

以前就單反長放背包 旅行反工都帶
聽日開始就放fujifilm

巴打 唔會重到hi 咁咩 好癲喎 單反日日帶 但其實咁先係態度
但我尾龍骨應該頂唔緊

掃街係指食野 定係平時出街 sor
如果我應該都係主力行山 旅行 街拍 就帶
逼自己影多d

就係頂唔緊先轉fujifilm 不過都輕唔到幾多嫁啦我諗
想轉新機玩就真

手感真差
我上次旅行炸左落地 個心跌出黎
未有發現任何異常 係外殼凹左d 第一次跌相機落地
但dc黎講成像真係

加咗塊原廠蒙皮其實唔差嘅

師兄有冇多d分享下
Btw 咩縣黎

掃街係指街拍
我自己就會咁樣
行山: 1024
旅行: 1024 + 35f2
街拍: 23.4 / 35f2
其實出咗支35f2之後部機真係可以長駐背囊無負擔

玩熟左支kits 就會買定焦
Recommend 35f2?
利申無睇上面罵戰

岩
到時講黎聽下用黎感

我都係講果三個原因
平, 輕便, 有WR

有咩software推暗部好用?

姐係1855 隻kit 都相對重？
定係無得咁比

Prime點同zoom比

唉 柒撚晒
都係考完試睇下書鑽研下先出黎9up

平時用 35.4 推高 iso 夜攝完全冇問題，同埋冇乜必要都唔會下下用到 2.0 以上光圈，想換走枝 35.4 原因都係因為我真係想要一枝 around 35mm 焦距所以想入 23.4，16-55 焦距上又幾常用又恆定 2.8 光圈，但同 10-24 又有唔少焦距上重複，而且又相當墜手。

你地會唔會放下防潮箱？

現有xt10, 想問下色彩, 銳利度等等有冇得為每一個菲林模式記錄住? 而家我每轉一個菲林我要重新set過呢d好唔人性化
再問問, 除左呢度第一頁個chrome setting, 仲有冇其他好既setting 加減推介?

有得Customer，揀底片揀銳利....
同埋d setting真係個人喜好，再唔係影完相，睇張相然後撳Q都可以再執。
如果光位唔夠光就+佢，暗位唔夠光就-佢。
大概就係咁，按現場情況黎加減先係最好嘅setting，preset只係方便自己。

自訂設定，冇記錯應該有七個 fn 鍵。

唔係，q裡面有得set

啱啱睇完富士個定焦鏡群，睇啱咗16mmf1.4,56mmf1.2同90mmf2三枝

三枝都over六千

想問下新手入邊枝先好啲

利申：人景都想影勉強可以負擔以上兩枝 (朋友有35mmf1.4,佢遲啲會長借比我，所以唔會買住)

先買16
16影景/人加景/少少特寫都可以 較全面
加埋你朋友支35 夠應付9成需要
到時你再追求人像鏡先再考慮56/90
我建議56 因為有1.2玩

有幾唔人性化?
睇下說明書先啦

感謝回覆好，入住16玩下先

btw追咗兩個post都好少巴打講90mm呢枝鏡，係唔係因為焦距好少機會用到所以少人買

墾丁 出水口

一黎焦距少用，啲人多數揀50-140同55-200， 二黎冇ois所以難用啲

冇錯 要高質遠焦買50-140好過
當然重好多 但亦範用好多

咁睇嚟我買枝16，之後再買枝56就可以玩好耐

感謝富士巴打解答

容許小弟問多個問題
56mm枝鏡冇wr，呢個大唔大影響？富士啲鏡又易唔易入塵呢各位巴打平時又點保護冇wr嘅鏡頭呢

求賜教

新少少既fuji鏡尾玉後mount位前有塊保護鏡片， 無論係咪wr鏡都有， 防入塵同保護尾玉， 唔似c記（淨係對c記有印象）啲非wr鏡， 啲塵可以由mount位直接跌入鏡片組

定焦難啲入塵， non wr zoom就易啲吸塵

56好用過90啦， 散景差唔多， 但光圈大，焦距短， 低光好用

T2 100-400

你唔燃識用咪七啦

差唔多

想問咁多位師兄
50-140同55-200你地會點揀
雖然價錢同重量都差成截

50140

ok, 我個人覺得差唔多only 我個人感覺56做isolation好過90， 加上我個人覺得我要壓縮感我會揀50-140， 雖然我個人覺得50-140散景麻麻地， 加上我個人鐘意室內影

影大頭用90肯定正過56， 但我個人覺得都係等傳聞中支200 f2先

我都係睇review, 個人覺得係咁

冇心要踩任何人任何野， 我唔出聲啦， 講乜都比人鬧

咩用途？

[img][/img]

90我影全身

車頭相唔識影

原來係影雀既全身 一場誤會大家富士友揸揸手當冇野

其實我知90好毒, 由其係close up

呢樣56做唔到

有錢就50140，冇錢就55200
好似係

唔係搵食就轉會啦
唔洗諗
我部 d750 做野先會拎出黎
btw 你影風景一支 wide 都冇諗住入?

有人專用tele影景

咁更加要輕便啦
仲托大機出街

人只會全身

用開55-200影景

X-t20 無WR 但怕唔怕凍
我見post 有巴打xt1 -33 度都頂到
唔知xt20 負十度內搞唔搞得掂
有無xt10 巴打講下

隊入雪櫃15min

出黍仲郁就得

xt10 零下幾度仲郁到
但舊電燒好快

唔好壞就ok 會上幾個鐘少女峰 可能

你夏天上姐
我之前用X-E1 上去都冇問題

影景 間中會影人

暫時想入左個2枝先
玩耐左會再入多枝定焦wide

xt10有無跌價？

上左showroom 23.4 ok喎

好想玩fuji 氹緊女朋友入坑

利申：自己用6D

開hkg 比佢睇下香港首席sony 打手係咩人
咁又filter 走一個choice

我都係喎巴打

有時壓縮影像都唔錯
一味超廣好易睇到厭

都岩 好

上星期朝早向羽田落機等車時竟然比我離遠見到坐富士山，用枝 35.4 放到最大先見到少少輪廓，如果當時有枝 55-200 zoom 盡應該都會影得好清楚，當然如果有枝 100-400 就更加好。

55-200好貴

水 3千尾 行4千頭都貴

55200個價我覺得算係好合理

X-t2手已入

邊到入
分期定一次過

一炮過 灣仔dc入

急不及待要玩玩了

屌，仲未拎到部x-t20

謝四用富士

利申: 猁

Fuji xa3 同Olympus EPL8點簡好
唔係好識簡

有無人打算放23.4？想收

仲未得？ 有無咁缺 旺角鋪有現貨wor

我朋友千頭放支1855 比我
Feel so good

C兄,入左咩價位?
小弟都想入,參考下

係囉，屌佢老味昨日打去問話今日覆我，今日電話都冇個，錢又識收十足

比左錢 佢真係當你契弟 dklm

原價9299入，不過百記個陣做緊8%獎賞錢回贈+一堆贈品

會唔會銀色搶手啲所以冇個啲鋪頭全部行貨都係銀色

YNWA

x-t2係咪要整張UHS-II 先發揮到?

應該係 一闊3大

仲有咩補品要買

大家二手鏡通常邊到入手 肥花？

TOSHIBA 張 EXCERIA PRO UHS-II 夠唔夠快?
Read: 260MB/s Write: 240MB/s

遲下潮濕有得唔放防潮箱咩

真係濕到癲 香港is cls

呢啲問題其實你自己google下咪得
人人屋企都唔同情況, 有啲人屋企潮濕有啲人屋企非常潮濕
你驚嘅咪去瑩記買個$400內嘅電子防潮箱一了百了
我就睇心情, 有時懶起上嚟就咁擺喺書檯就算

YNWA
上年去咗Anfield朝聖, 睇咗vs Stoke City
但冇拎Fuji去影相

英國都好濕架喎好似係

去一個月姐 唔會中伏掛

Sor 突然好多問題
想問下旅行掃街
除左1855 有咩好心水大家？
35.2? 但影景要用咩配搭？
唔想太重
定係1855 搭隻35.2

仲有冇人用緊X-E1 又有用過X-E2?
畫汁其實係咪都係差唔多 而家見平到差唔多一千諗住入返部黑色
大家覺得1200左右抵唔抵屌

你都唔係「突然」好多問題啦

有測試 最快既uhs-ii卡係 Lexar 2000x

對唔住
都有google 過 d人玩1024 果d

超值

除AF新機較好外，film simulation 16mp 根本一樣

就算最新機，都係
用 peaking / magnificent 手動最準

我仲未去過
下年先去

小弟都知Lexar 快,但貴成倍

想跟X-T2出埋支KIT.. 值唔值得?

我老死賣支kit 比我 佢入左1655

毒

你有錢都可以

用緊1000x

Fuji 機去邊到買好? 唔想受氣...

做分期定現金

12期

邊到要受氣?

雙成 試下都想屌你咁

之前時時聽D C兄講去 X仁 時時都受氣
果到係平, 以前我都有幫親過, 但唔係做客LA

真係諗住買先好試

百記可以做到24 期 做就唔好蝕比佢
Or 去中原以折扣平價碌卡 再打上台做12 個月分期 恆生好似100 蚊 for 12 個月

Or
現金去dc fever 直接買 最平 但分期要做7%

百記囉

THX C兄
中原做緊咩卡?

岩岩上網睇左,都目幾多卡都做緊..THX

我去開星際肥花買
機又買過鏡又買過
次次都有講有笑

有個短髮女人雞仔聲 好搞笑 幾好人 任試唔嬲

我諗緊做 就做足24 跟本通埋通帳同現金流 你有賺
當然唔好養成習慣

就係唔開洗濕個頭

話時話,肥花買機有無野送?

無咩 要平就無

THX

不過X-E1最後好似冇咗classic chrome 不過真係冇理由用幾百買個film sim
搵吓二手先

新手上次去三陽trade in舊機換X-T10 18-55
全程勁好服務

細佬我用O記ep3 用左5~6年 主要 45 1.8 + 12 2.0
最近想買新相機 見到fujifilm唔錯 想轉會
唔知買 xt20 定 xt2 好
主要係生活照 影下女朋友 搭腳架同佢自拍 for 長用
轉左會 好似冇轉接環用返m43果2支鏡

我打算今日去試相機 okay 就今個月買 for 台灣旅行

放左啲鏡啦， m43鏡落唔到apsc機

試下手感 如果想輕就xt20
想手感好d就xt2
但價錢差4k
個價夠你買支靚定焦
不如投資落鏡？xt2/20 3-4年後又淘汰

以上係我苦苦思量左好耐既總結

大家放鏡 放相機會自己上網放定係去鋪頭放呀？
我從未有呢一個經驗 對呢個行頭完全唔熟悉

唔急就放dc肥花 急就拎去星際啦

其實我仲有諗過 o記em1 mk2 因為我唔洗買新鏡頭 body16k
如果我揀xt2 可能買body + 另買一支鏡 加埋可能都要洗16k
但係fujifilm色水 ccd 等等又好過 o記 所以想轉會 我會試哂2部再決定

今次買機都係打算長用 5 ~ 6 年以上，其實我就覺得定焦影人比較麻煩 好多限制 有d想買變焦有得zoom 下
因為話哂影女朋友 or 同佢自拍合照 我唔想攞特效90mm 將部機放到好遠

唔該巴打

手持1024自拍冇難度

抵玩standard zoom = 1855 F2.8-4
高質standard zoom = 1655 F2.8
但其實玩富士真係應該玩定焦
23.4同56.2兩枝夠曬玩

好想要呢支鏡
我諗我會買一支for影人先
4月台灣可以賞花 我想人加花
巴打有冇邊支好介紹 定焦變焦都ok

就等同我之前 用2隻定焦一樣
其實我都慣左不停換鏡

唔怕重就直接攻頂16-55啦

我發覺 fuji d 鏡都幾貴

I can't type chinese using the pc in my office. I also wanted to get a m43 camera pairing with 100-300 or 100-400 for birding and wildlife shots but I was disappointed after looking at this flickr.

Shots with iso 1600 or over are garbage. Not sure if he cropped the photos or he has shitty post processing skills. I would opt for xt2 if the IQ of em1 mk2 is this bad.

相比起Sony都唔算貴啦

終有一日我要買曬佢個定焦鏡群

有冇用過m43既解答下 個flickr係公司電腦睇到唔知點copy返入iphone, 唔好屌我英文差 我想放左支55-200入em5 mk2加100-300， 但睇啲相m43好似唔多掂， 係咪條友個人問題

2位巴打 加油

邊有錢純得個講字

m43 我只用過ep3 部機咁耐之前 佢iso800 之後我覺得都唔係幾好 我覺得d 質素下跌得好多 我唔知新機係點

定焦d 色好似真係好好多

56.2 成7 k
等於部xt20

玩攝影窮三代

56.2要咁貴咩？行貨6k有找，定你講緊apd個枝

apd 應該差幾千啵
你地會揀普通版 or apd ?

窮撚

唔買kit的話，有咩相約價錢定焦推介？
係咪得35？

真係害死子孫

百記係咪可以做到24期免埋手續費？
新手想入坑

玩兩年就直上XT2無煩惱

有冇巴打問過百記買鏡又有冇得分期?
心思思想入枝1024

我啱啱問過枝16mm，佢話最平可以6300，但分期冇得咁平

X-t2 18-55 分24期得唔得

有何不可?

想問下 xt20 邊到有現貨賣，百記有無

諗左 xt2 定 xt20 好耐

決定都係 xt20 + kit 試試手先

另外 有無相機袋介紹 斜咩款會好d?

Thanks

去吧

為自己身體著想
請考慮背囊

pd sling

好似幾正
香港賣5-6百?

我覺得太粗 單反用FIT好多

So fucking true
3千零蚊差價 買多枝價啦
學師兄講 23.4 +56.4 走天涯
兩年黎有技術

新手難題
買capture pro 夠做 再加條cuff

曾經都想買emb 真係唔好玩命
型係型
條腰骨會收皮

你唔係靚女姐
問多幾間囉

X-T2配呢條會唔會好D?

有信用卡真係好
無卡要一次過比哂好肉痛

如果百記做免息分期又唔錯
我考慮緊買邊支鏡

我心大心細放唔放走枝1655
雖然重但始終太方便 最後悔係放走左枝23.4
又冇理由重複入咁低能

我諗緊要唔要定焦好
之前我係長時間用支等效90mm 1.8 影人 + 影
如果要影wide 就用電話

why not
利申 今晚拎機

用開90焦距就買56.2啦 超班之作黎
我都好想入呢枝

23.4都放? 焦段咁實用
我就考慮緊放1855同支S12換1655

比我老婆批中左我實後悔
依家入紙申請都未必批

23.4 真係正

1655好大枝

呢支有普通版 同 apd 你地覺得入邊隻好 我係普通影下相only

依加入手既話xt10定xt20好 兩者差別大唔大？因為我新手，要求都唔高既，淨係想旅行時影下相

錢唔係問題嘅話有新梗係買新啦

大，16mp同24mp已經好大分別。

但你平時放上網好似我咁嘅話，其實分別就唔大。
不過暗位光位嘅保留都係第三代Xtrans勁好多嘅！

btw 去旅行wor，唔考慮下有WR嘅Xpro2，XT2？

我見人係雪地test xt20 都fully functional
唔好負廿度都無問題 （9up)

咁xpro2都係做到-10度姐官方話
但xt20就係寫0度

邊有得咁諗咖，你不如諗下過兩年枝鏡頭依然差唔多價錢，部 xt20 跌到幾錢仲好啦。

窮學生又係新手 一開始冇打算買咁貴既

鏡頭啲價錢真係硬到

硬過我碌鳩

23.4實用啲定16.4實用啲？

不跌返升都有 痴撚線

16.4 快啲又有WR
但焦段黎講23.4進可攻退可守

仲用緊 XE1 配 23mm F1.4
想換機
題外話 想問問除左23mm1.4
有無邊支鏡值得入 想入支影景 又揀邊支好

1024

最近拎返部XE 1出黎 (好耐冇用)
發現開唔到機
唔知佢壞左邊到
可以點樣CHECK ?

23.4岩岩收工收 成個港島區都無貨

我決定第一步都係買啲有WR嘅定焦鏡先因為好怕入塵

23.4 係咪影人影景都夠用？
定係1855 加23 f2 snap 好d

正常既 係咪有巴打話經過日本買

我就係諗住日本之前買 櫻花開了

why not both

both會唔會奢侈咗啲

玩fuji d 人出名有錢 只少我朋友都係咁

USH-I夠唔夠XT20用

窮撚玩富士會否不自量力

慢慢黎 唔洗下下一步到位 kit 鏡 都影到好靚既相
練下技術先囉

利申：垃圾

真心budget其實有限 計返性價比依加應該入xt10定xt20

百老匯24個月免息分期幫到你

入坑啦 火坑丫 絲打

Xt20 la it is a beast when compared to Xt10 (according to youtube reviews)
Xt-20 24 個月分期都係幾百蚊一個月 食少兩餐都係返到 計返通帳你有賺

窮撚 +1

其實呢個term好奇怪
點解要食少兩餐?

玩fuji先係窮撚， 買曬成個system都係有限錢， 唔似c/n咁無底深潭， 唔好提sony萬能插仲恐怖

買曬個定焦鏡群對好多巴打應該都唔係難事

咁你扮咩窮姐

可能心裡會舒服d

但對我係好難嘅事呢

不過免息分期2年，可能年半之後見到個價跌左會心up 雖然我都知早買早享受既代價就係俾貴d

求解

但計通漲你係win
商人其實做分期佢係蝕
但只要陪養到你呢個習慣 佢最後就贏

買鏡係好值 2手價都硬

玩富士都可以玩埋堆老鏡

不過分期買會唔會貴左？同一次過俾曬錢係一樣價錢？我未試過分期買野

投資鏡頭其實係好值
當你唔用/少用時放出去蝕極有個譜
碌卡買仲可以賺埋信用卡積分換里數換機票

前提係你要有能力找筆卡數

如果分期同一炮過都係畀同一筆
仲有邊個會一炮過畀?

貴幾多

大舖收某啲銀行信用卡有機會做到免息分期
去肥花果啲一般+5% charge